%% Режим черновика
\makeatletter
\@ifundefined{c@draft}{
  \newcounter{draft}
  \setcounter{draft}{0}           % 0 --- чистовик (максимальное соблюдение ГОСТ);
                                  % 1 --- черновик (отклонения от ГОСТ, но быстрая сборка итоговых PDF).
}{}
\makeatother

%% Использование в pdflatex шрифтов не по-умолчанию
\makeatletter
\@ifundefined{c@usealtfont}{
  \newcounter{usealtfont}
  \setcounter{usealtfont}{1}      % 0 --- шрифты на базе Computer Modern;
                                  % 1 --- использовать пакет pscyr, при его наличии;
                                  % 2 --- использовать пакет XCharter, при наличии подходящей версии.
}{}
\makeatother

%%% Использование в xelatex и lualatex семейств шрифтов %%%
\makeatletter
\@ifundefined{c@fontfamily}{
  \newcounter{fontfamily}
  \setcounter{fontfamily}{2}      % 0 --- CMU семейство. Используется как fallback;
                                  % 1 --- Шрифты от MS (Times New Roman и компания);
                                  % 2 --- Семейство Liberation.
}{}
\makeatother

%% Библиография

%% Внимание! При использовании bibtex8 необходимо удалить все
%% цитирования из  ../common/characteristic.tex
\makeatletter
\@ifundefined{c@bibliosel}{
  \newcounter{bibliosel}
  \setcounter{bibliosel}{1}       % 0 --- встроенная реализация с загрузкой файла через движок bibtex8;
                                  % 1 --- реализация пакетом biblatex через движок biber.
}{}
\makeatother

%%% Предкомпиляция tikz рисунков для ускорения работы %%%
\makeatletter
\@ifundefined{c@imgprecompile}{
  \newcounter{imgprecompile}
  \setcounter{imgprecompile}{0}   % 0 --- без предкомпиляции;
                                  % 1 --- пользоваться предварительно скомпилированными pdf вместо генерации заново из tikz
}{}
\makeatother
